新手放租求救

第一次放租比人，唔打算搵aa。

想問下各位巴絲有無咩要留意下。

（除左要知租客職業，收入，寫明租客包咩費用，仲有無）

感謝

電器狀態，有咩電器，如電器壞邊個負責

個次agent搵客簽約, 原來張約係書局有得賣exactly the same

放租真係唔洗aa 賣樓都算有aa幫方便好多

正常都係template改啫

起租期？過數日？
對方係咪藍絲

有無免租期
印花稅每邊負責幾多，要叫佢寫票俾印花稅，如果無 AA邊個拎去打stamp
同埋要填CR109

如果唔打釐印係咪業主風險會大好多？

其實宜家多唔多人唔打釐印比少d税？

如果對方offer 年繳，or 半年繳，各位會比幾多discount 佢地？（以宜家個個都話減租黎講）

你講既少d稅，係釐印定物業稅先?
釐印就算啦，幾百蚊，唔好慳

巴打放邊度租？我有興趣喎

報少d以租金作收入既個人入息稅😯

俾唔俾養寵物?
幾多人住(得個個字)
一個月按金? (一般都係)
完約要幾多個月通知? (一般一個月)
d日期寫得清楚d，係12個月死約後先可一個月通知走，定係死約第11個月就可通知

我唔記得template 有無寫到明佢走時要交吉，如果無就住加，如果唔係到時執死你

除左知租客職業，最好有埋佢卡片甚至糧單

有時間就影下間屋既相，d門呀，窗呀，雲石檯呀，木地板呀咁，到時收返黎有咩事都易傾d

巴打留tg？

逃稅姐，最多咪坐監，輕鬆啦

如果有寫明非自然損耗需賠償。
假設到時d 門or 地板有損有爛，d 賠償其實係點傾？
係業主話事$1000？$2000？$3000？

我以為好多人咁玩

物業稅&入息稅，其實同你打唔打釐印無咩關係

你諗下，你去稅局3樓排隊打釐印，稅局全程都無keep你份野既copy &入電腦，佢又點知你個單位係租俾人同租幾錢，最後都係靠你自己誠實報稅

不過如果你唔做足釐印&cr109，個租客係醒既就知你有古惑，到時佢曳曳你都幾煩

d簡單d既要換新既就實報實銷，其他就為口邊個惡就邊個話事.....

明白感謝巴打解惑

今時今日 好多業主都無打里印 唔打唔犯法
租客準時交租 其實無問題
里印補打都係幾千蚊

租霸就仆街，冇得追

一般自然損耗 我自己食（我係業主）

正常租客住完 你都一定搵師傅搞搞
所以唔好年年趕租客啊

上次有隻窗爛9左 依d先搵租客賠

補打里印 都係幾千蚊
同埋行到一步 有里印都麻煩啦
最緊要係開頭個陣 了解清楚租客